[虛心求教]新手砌機，請幫手評價

我唔識砌機知識，上網見到一個list係我預算之內，想請各位高手睇下夠唔夠。用途係平時玩下lol，想部機運作得快少少咁，唔該大家

CPU

Intel® Core™ Coffeelake i3-8100
1 x

Motherboard
ASUS PRIME B360M-A
1 x

RAM
ADATA Premier 8GB (1 x 8GB) DDR4 2666 Mhz C19
1 x

HDD
WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
1 x

SSD
Kingston A400 Series 240GB SATA 3
1 x

PSU
Delta 台達 實在力量 GPS-500EB E 500W 80 Plus Bronze
1 x

Display Card
Gigabyte GeForce® GTX 1070 OC 8GB GDDR5
1 x

Case
AeroCool Cylon RGB Window ATX (三風扇版本)
1 x

Total: $5,800

條list真係垃圾黎架喎

Intel 6 Cores 6 Threads Core i5-9400F Coffee Lake (2.9GHz,9M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 1399 提交
ASUS 華碩 PRIME B360M-A B360,DDR-4,LGA1151,Dual M.2 Slots,USB3.1 Gen2,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 595 提交
ADATA Premier DDR4 2666MHz 8GB (1x8GB) Ram AD4U266638G19-R
數量:
1
價錢: HK$ 360 提交
Kingston 240GB SSDNow A1000 Series M.2 NVMe 3D NAND SSD 固態硬碟 SA1000M8/240G
數量:
1
價錢: HK$ 395 提交
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 269 提交
MSI / 微星 GTX1660TI VENTUS XS OC 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N166TV6)
數量:
1
價錢: HK$ 2399 提交
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交
AeroCool Aero-Cylon RGB (黑色) USB 3.0 Mid-Tower ATX Case
數量:
1
價錢: HK$ 299

總數量: 8 總數: HK$ 6075

Cpu由4核既i3升到6核i5
顯示卡由清貨既舊卡升到再勁半個grade既1660ti, 仲要係今代性價比同評價（打手最多）既ventus版

Ssd由最垃圾既a400升到有成3倍Read speed既a1000(pcie m. 2)

價錢都係差兩百

不過條list唯一美中不足就係行單條8 gb,
1. 行single channel慢小小
2. 8gb未必夠用

有錢可以考慮加多條

多謝巴打指導

不過老老實實，你淨係打lol加文書上網睇youtube就 4000蚊有找都好夠你用，有淨拎去叫雞好過啦

有興趣我可以出過條4000蚊list俾你，睇你會唔會考慮買平d

因為真係零知識，所以我以為要5000先得
Btw如果4000蚊list應該係點，我想部機load得快

無盡感激

咁其實有隻ssd就得 Pentium gold 都夠做

打lol呢啲垃圾驚洗乜用到1070

我真係電腦白痴

Intel 4 Cores 4 Threads Core i3-8100 Coffee Lake (3.6GHz,6M Cache,LGA 1151,14nm) CPU BOX 盒裝
數量:
1
價錢: HK$ 995 提交
ASUS 華碩 PRIME B360M-A B360,DDR-4,LGA1151,Dual M.2 Slots,USB3.1 Gen2,SATA3 6Gb/s,M.ATX M/B
數量:
1
價錢: HK$ 595 提交
ADATA Premier DDR4 2666MHz 4GB Ram AD4U2666W4G19-R
數量:
2
價錢: HK$ 215 提交
Kingston 240GB SSDNow A1000 Series M.2 NVMe 3D NAND SSD 固態硬碟 SA1000M8/240G
數量:
1
價錢: HK$ 395 提交
Toshiba DT01ACA100 1TB SATA3 6Gb/s /32MB HDD
數量:
1
價錢: HK$ 269 提交
ANTEC NX550 AN-PS-NX-550 550W 80Plus Bronze 火牛
數量:
1
價錢: HK$ 359 提交
AeroCool Aero-Cylon RGB (黑色) USB 3.0 Mid-Tower ATX Case
數量:
1
價錢: HK$ 299 提交
總數量: 8 總數: HK$ 3342

依條list行內顯，基本上畫面靚少少既game你都唔洗諗住玩得到，lag撚死你

依條list 推1080p lol大約 60至90 個fps
算係比較流暢，可以正常玩無問題，但有對比之下仍可以感受到係有極極輕微既lag

有需要可以加張rx570 4gb ($1000), lol極流暢不在話下，就算係推靚畫面既大作都可以有個可以接受既流暢度，當然你如果成日玩大作都係用返頭先我6000個條list好好多

同埋我見樓豬本身buget有成6000
我都保留返d靚料少少既件

你真係要「玩到」lol (average 60 fps@1080p) 就得既話
其實兩千尾都搞得掂

內顯姐係咩？同埋我平時用1080p睇片得唔得架？會唔會冇hdmi？屌細力少少，我真係完全唔識 sorry

簡單答：
內顯＝cpu入面既內置顯示晶片
有hdmi
可以正常睇1080p

詳細d講就：

內顯既係行粒cpu既內置顯示晶片，亦既onboard graphics
簡單d黎講就無獨立既顯示卡
所以顯示輸出頭就要跟返底板，咁你目前個塊B360m-A就有既

正常就咁睇youtube 1080p片都無問題既
但係你飛片個時可能要等耐多少少

如果唔行內顯應該要轉咩野？

要加張顯示卡

＃12有講

有需要可以加張rx570 4gb ($1000), lol極流暢不在話下，就算係推靚畫面既大作都可以有個可以接受既流暢度，當然你如果成日玩大作都係用返頭先我6000個條list好好多

教人果位巴打真係有耐性

無野做

巴打好似好熟電腦咁 想問下你電腦野 我有部 i7 laptop 1060 玩親demanding game gpu load一多 就會熄機 最大機會會係邊到出左問題？ 我check過溫度好正常 唔過80 我暫時拎唔到去保養 所以睇下自己會唔會fix到

Notebook唔熟，不過似係供電問題
所以我覺得似係電池問題多

不過依d疑難雜症真係要仔細check過先知
始終底板有事都可以影響供電，火牛都有小小可能（但依個你可以自己用排除法試一試）

用I5

要兩條8激RAM

PSU用SEASONIC

SSD用三叔, 960 pro M.2

960?????
Pro????

Ching係咪記錯型號

定係我直必左

你直頭係直必腸啦

sorly囉 無乜幽默感

sata介面唔夠快，用M.2比較好，你有本事就用PCIE

到底係你唔夠曲定係咩

好難分

退一步就要850 PRO或960 PRO SATA介面

老兄 m.2係可以行晒Pcie-nvme同sata嘅ssd架喎，平時啲人9嗡我覺得無乜所謂，但係樓主學緊野 講清楚啲好喎

救命呀我未分到呀
佢係直必定假膠

就算係我鳩UP，佢都有責任去渣清楚，我叫佢死佢唔去死

巴打前排衰D咩，有無坐左一年？咁快出返黎

同埋依家唔使買傳統硬碟做STORAGE啦，全部用晒雲端做ARCHIVE

256激擺OS同經常玩果幾隻驚乜都夠做啦

再好啲咪512激囉

still available on the market

ok 明晒

巴打我要向你學習了
前排我開個d膠post無乜回嚮，原來係我唔夠膠

其實文書嘢同lol唔需要用到1070
就算真係好想upgrade顯示卡嘅話
直接買2060好過 整體效能好過1070
價錢可能平啲或者差唔多
最平三千蚊有找
或者等下遲啲出1650/1660
應該都係千幾二千蚊 夠玩lol有突
想load嘢快啲真係由ssd入手
Samsung 970 evo 250gb 都係6－700蚊
但真係快到傻 開機都係10幾秒嘅事
裝一個lol更新 應該30秒搞掂

多啲你咁嘅人就真係仆街

日日都有人死架啦，全球七十幾億人，一秒死幾個，係咪全部都要我負責呀？嗱，又有一個人死咗啦。

人地學撚緊野，你條撚樣就死出尼雷鳩人

屌你啦，用M.2介面十秒內開機用到啦

咁撚ON鳩嘅人係咪抵撚死先！？

咩叫M. 2介面？？

有SATA、M.2、PCIE介面，即係你插咩位

一條牙簽仔嘅水管運水量同運東江山嘅大水管，成1.5米直徑嘅大水管，運水量都唔同啦

用USB介面就算你兩端出嘢入嘢快都無用

介面（英語：interface），大陸將使用者介面譯為界面，將其他介面（Interface）譯為接口。 介面泛指實體把自己提供給外界的一種抽象化物（可以為另一實體），用以由內部操作分離出外部溝通方法，使其能被修改內部而不影響外界其他實體與其互動的方式，就如物件導向程式設計提供的多重抽象化。

超跑係快，但快得嚟仲好安全，要快係講配套

可唔可以具體d?
小弟想知市面上有邊隻ssd係行m. 2 介面
一個例子就夠

[img]圖片網址[/img]

以我所知依隻係行pcie x4介面

定係你撈亂左socket 同interface

係三叔問題，佢寫得閪，誤導咗我

咁即係

M.2介面等於PCIE介面囉

咁依條行咩介面？

佢俾你串到啞咗

放過佢啦 佢唔識睇英文架

樓主會唔會儲多一個月錢 買條好啲既RAM? 2666 CL19 望落都眼冤

聰明女M.2其實係指接口
實際可以係PCIe又可以係SATA

咁你可以改到USB介面拍得住PCIE介面添

重點係介面代表條水管可以有幾粗大

水管粗大先可以提升運水量

屌你，用晒光纖介面囉

我個腦開始唔夠用了

...冇嘢好講，你都係繼續玩你嘅單機電腦世界啦

2400g 1100
b450m 500
8g 3200mhz ram 500
400w火牛300
gtr case 200
鎂光500g ssd 500

400火

你咪撚玩啦 970咪行m2 我自己實際用緊 仲要新買無耐
係講緊撳開機掣嗰下 唔係實際有供電嗰下
係需要十秒鬆d
亂拋書包 9up唔洗本

換MON啦，會快少少

m2 同ssd開機唔差2秒

利申evo 970

機箱點解唔用聯力？

淘寶都得，運費貴過個箱

咁咪11、12秒囉，邊有三十秒咁耐吖！

我誤差係一、兩秒，佢成十幾秒

EVO唔好，要用PRO，MLC同TLC差好差

上華強北自提都得啦，又可以順便行下

佢話要三十秒開機吖

真係我睇錯喎，佢話更新OS時間

更新OS時間係同CPU有關，你用I7囉

我一度以為你直必

我都算有今日

開得膠post多有報應

如今俾人撚到成隻狗咁

咁你要再驗多次眼 我係講緊lol 即係league of legends 唔知咩嚟嘅話自己上google查

裝驚、更新OS、裝OS都係同CPU效能、運算速度有關

依家喺街買到嘅電子產品，九成九嘅工藝製程都係14NM，起碼要等到7NM製程普及先好再搵機

算啦 柒就應啦 仲喺度拋書包
一時又睇錯開機30秒 一時又更新os咁
你咁講嘅話乜都關cpu事添

我兩年前換嘅機起碼可以頂多八年

懷疑你真係弱智 樓主出得post話要砌機
你叫人等幾年咩普及先換

壞就無辦法啦、慢就無辦法啦

基本上
I5-6500
1060顯卡
兩條8激RAM
850PRO

可以頂八年

打機想再好啲畫面就換1080TI，不過要小心散熱問題。

如果顯卡散熱做得好係唔會壞

條友擺明假膠啦
仲未俾佢撚狗咩

唔係行SLI，行SLI效能只係高20%~30%，唔抵屌

岩牙ching, 禾用x4 860
2x ddr3 1600 ram
加張R9 270刀頂左五年鳥

打算再頂多五年

岩牙，禾最近準備收多張R9 270行cross fire鳥，有矛得諗？

點解你會揀amd, advanced micro device?

你ddr2都得架，你夠做咪得囉

無呀。。。見個名幾型
我係咪中左伏？

啱呀Ching
塊板有4條槽，遲d唔夠用諗住收條ddr2黎用！貪佢夠平

火牛500w
等下幾時壞

你望下自已公司個部gtr火牛，用左幾多年都唔撚壞就知

佢插1070

咁梗係啦車叫得Gtr都跑得特別快啦
火牛叫得GTR又點會差